\addchap{Vorwortkrams}

\textbf{Damit das ein für alle Mal klar ist:} Ihr seid hier um euch Wohlzufühlen und wir sind hier um genau das zu ermöglichen.
In diesem Sinne heißen wir euch Herzlich Willkommen zur 47.0. Konferenz der deutschsprachigen Informatikfachschaften.
Seit nunmehr 2,5 (in Worten: zweieinhalb) Jahren haben Köpfe Ideen ersonnen, Konzepte entwickelt und sich in Details verlaufen um hier für euch diese Woche zur schönsten Sommerwoche des Jahres werden zu lassen.
Mehr als 30 Engel unter der unsichtbaren Hand von 10 Orgas werden die nächsten 5 Tage nur die eine Aufgabe kennen: Euch Kiffeln ein unvergleichliches Erlebnis in die Erinnerungen zu meißeln.
Auf euch wartet ein Potpourri der Impressionen, ein Fest der Sinne, ein selbstverwaltetes Festival offendenkender Menschen.
Da es nicht trivial ist, von sich aus mit dieser Form des Zeitvertreibs nicht überfordert zu sein, im folgenden Drei Tipps um die kommenden Tage bestens vorbereitet anzugehen.

\textbf{Erstens:}
Ein Guter KIF Tag ist ein Tag, an dem ihr gespürt habt, dass die KIF zu viel zu bieten hat als dass dieser Tag dafür ausgereicht hätte.
Und Glücklicherweise gibt es genau dafür die noch übrigen Tage.
Seid also jeden Tag auf der Suche nach etwas Unbekanntem.
Vielleicht hat im KIF Café jemand ein Projekt fertig und zur Schau gestellt um darauf angesprochen zu werden.
Vielleicht hat sich auf dem Weg zur Schlafhalle etwas verändert und der einfache Fall auf die Luftmatratze verzögert sich um ein paar Minuten.
Vielleicht bildet sich irgendwann irgendwo einer der berüchtigten Flauschhaufen oder ein anderes, bisher unbeobachtetes KIF-Phänomen das eine Ablehnung der Teilnahme unmöglich macht.
Vermutlich werden euch andere KIFfel nach dieser Woche Geschichten erzählen, die euch daran zweifeln lassen auf der selben Veranstaltung gewesen zu sein.
Und das ist genau das, was eine KIF ausmacht.

\textbf{Zweitens:}
Sämtliche für diese KIF verrichtete Arbeit wird von freiwilligen Engeln geleistet.
Die Vergeltung für die dafür aufgebrachte, nicht wiederbringbare Zeit stellt ein Shirt in einer besonderen Farbe dar.
% TODO: Komischer Satz incoming
Versucht also jeden Tag eines Engels wichtigkeit ihm gegenüber auszudrücken.
Solltet ihr euch am Ende eines Tages nicht daran erinnern können, mindestens einem Engel euren teifsten Dank für die erbrachte Leistung ausgesprochen zu haben, scheint die KIF vorbei zu sein.
Aber keine Angst, die nächste KIF wird kommen und auch dort wird es freiwillige Helfer geben.
Ist euch dies zu wenig, könnt ihr auch gern selbst Engel werden und mithelfen.

\textbf{Drittens:}
Wir sind als Konferenz der deutschsprachigen Informatikfachschaften ein öffentlichkeitswirksames Organ.
Nutzt die Möglichkeit, eure Interessen als Studierendenvertreter und vor allem als Teil der Gesellschaft auszudrücken.
Die Chancen stehen gut, dass ihr nirgendwo sonst eine ansammlung von Menschen trefft, die die gleichen Ziele verfolgen wie ihr.
Auf der anderen Seite könnt ihr hier auch die kontroversesten Disskussionen führen, die ihr je hattet.
Wer nach einer KIF das Gefühlt hat, wichtige Themen nicht besprochen oder zu wenig Resolutionen verabschieded zu haben, muss ein halbes Jahr warten.

\textbf{Und auf gehts.}
Fangt endlich an.
Macht die KIF zu eurem ganz eigenen Höhepunkt des Sommers.
Tut genau das, worauf ihr Lust habt und lasst den Rest sein.
Richtet euch nicht zu sehr nach Anderen.
Eine KIF ist immer auch ein Individuelles Erlebnis.
Wir hoffen mit der Organisation dieses Events für wirklich alle KIFfel eine Portion persönlichen Glücks bereitgestellt zu haben.

\textbf{Abschließend} und weil wir das schon immer so gemacht haben, möchten wir all jenen danken, die an der Vorbereitung bisher beteiligt waren, all jenen, die an der Durchführung und Nachbereitung beteiligt sein werden und vor allem euch KIFfeln, die ihr diesem verrückten Konzept das Leben einhaucht, was es braucht um so zu sein, wie es eben ist: überwältigend.

\textbf{Lasset die Spiele beginnen.}

\vspace{5mm}
\noindent
Eure Orga
